<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Nouvelle on Saperlipopette</title>
        <link>https://saperlip0pette.github.io/categories/nouvelle/</link>
        <description>Recent content in Nouvelle on Saperlipopette</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr-fr</language>
        <copyright>Griotte Lapone</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://saperlip0pette.github.io/categories/nouvelle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Je le veux !</title>
        <link>https://saperlip0pette.github.io/p/je-le-veux/</link>
        <pubDate>Fri, 24 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://saperlip0pette.github.io/p/je-le-veux/</guid>
        <description>&lt;img src="https://saperlip0pette.github.io/p/je-le-veux/mariage.png" alt="Featured image of post Je le veux !" /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cet été, je me suis mariée. Un jour inoubliable et merveilleux. On raconte souvent les préparatifs ou le jour J, mais on omet souvent de raconter comment s&amp;rsquo;est passée l&amp;rsquo;annonce aux proches. Alors, pour en rire un peu, j&amp;rsquo;ai imaginé ce texte fictif mais inspiré de la réalité, comme une nouvelle complètement fantaisiste, mais qui parlera peut-être à certains.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous y voilà enfin : je prépare mon grand jour, celui qui m’a fait rêver toute mon enfance. À mon époque, nos parents nous lisaient encore des contes de fées pour nous endormir. Alors forcément, j’ai toujours eu envie d’appartenir au club des princesses qui se marient avec leurs princes charmants. Toutefois, si je pouvais formuler un vœu auprès de ma bonne fée, ça serait de ne pas finir comme la Cendrillon de Téléphone. Mon père dit toujours que « l’amour rend aveugle et que le mariage lui rend la vue », ce qui explique peut-être pourquoi cette pauvre Cendrillon a fini junkie et suicidaire. Je préfère ne pas trop y penser car je sais que Raphaël est parfait en tout point et j’ai confiance en notre avenir. Je n’ai pas peur de ça&amp;hellip;&lt;br&gt;
En revanche, il y a quelque chose qui me tracasse depuis que l’homme de mes rêves m’a fait sa demande. Quelque chose qui me donne envie, moi la phobique de l’avion, de prendre un vol direction l’Écosse pour épouser mon amoureux sur-le-champ, en secret. J’aurais pu viser Las Vegas, mais les sosies d’Elvis me paraissent encore plus déséquilibrés que les personnes à qui je vais devoir annoncer la nouvelle.&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
